陳茂波稱不排除開徵銷售稅

《經濟通通訊社３日專訊》財政司司長陳茂波日前接受外電訪問時表示，不排除開徵銷售稅
，但明白當中具爭議性，亦指樓市方面，由去年８月開始有溫和調整，但未見有快速下跌的風險
，認為情況與２００３年及之前不同。

對於市場關注香港將面對結構性財政赤字，他指這個講法是太早下結論，認為今年香港經濟
好大機會錄得收縮，但仍有希望因為有幾個月去追，要視乎疫情發展及其後有多大動力去恢復經
濟，但他認為當疫情過去後，經濟反彈會強勁。

呢頭話零售銷售數字大跌，嗰個開銷售稅踩多腳

變購物地獄

零售失業率好似已經係7%

佢真係打算用樓價噴射式上升去帶經濟？

香港基層依家人工都唔夠用
你咪試吓開徵囉...到時貨又加價 人工又唔加 買嘢意欲仲低過依家
藍黃你都搞依家 攬炒波

到時佢又會出關愛基金比錢新移蝗架啦

咁多年嚟, 都係打劫中產

打劫

銷售稅係最公平嘅稅項
但係喺呢個時候立就唔適當

就算第二時立銷售稅都要用全部加喺醫療丶教育上，係加落去，唔係政府唔使出

公平條毛，到時做掃街人工7000蚊食個飯50蚊又係收5蚊稅，做特首人工70萬蚊食個飯50蚊又係收5蚊稅

快撚d 加 睇下廢老死定我死先

個個都去外國網站網購算喇

經濟天才

本身啲人唔想買嘢，仲開銷售稅，真係天才

舊撉值得一睇
標題未必係最重要原因

正視聽：徵銷售税會令零售生意去哂深圳，整體對稅收幫助有限，有可能係為打爆黃色經濟

亞馬遜買野算

亂閪咁收稅

但市民退休後乜保障都無

屌你老味後生個陣樓又買唔起
乜撚都貴，稅又亂收

老左個陣就乜保障都無

香港痴撚線社會

香港人既縮影就係咁

如果只用醫療丶教育上唔使10%
堅持銷售稅係最公平嘅稅項，願唔願意都一樣
1%用喺醫療丶教育上係值得
政府點都唔會係醫療、教育上加落去
如果只係用係醫療、教育上嘅係值得支持

香港零售服務又閪又無售後保障

講過笑話﹕香港開銷售徵稅送閪臉

已經見到劇本
黑警 公務員 基建開支繼續升
庫房掏空
賦重稅
港豬叫兩句香港人反抗之後繼續做奴隸

其實架仔都係咁嘅情況，依兩個政府完全冇諗過點解決d問題

就算全香港人失業都好
樓價都係升

等睇行政費 >> 稅項收益

我覺得核戰都應該改唔到樓升

又係佔中ok？